# Markdown

마크다운은 간단한 마크업 언어라 할 수 있습니다. 확장자는 `.md`를 사용하며 일반 텍스트 문서에서 표현할 수 없는 강조,목록,링크 등의 기능을 지원합니다. 문법이 쉽고 지원하는 텍스트 에디터가 많은 장점이 있는 반면, 표준이 없어 때때로 문법이 다른 경우가 있습니다.

마크다운 문서의 작성은 텍스트 편집이 가능한 모든 프로그램에서 작성이 가능하고, 확장자를 `.md`로 저장하면 됩니다. 다만 마크다운 문서를 제대로 보기 위해서는 전용 프로그램이나 `vscode, atom`등과 같은 텍스트 편집기를 사용하면 됩니다.

[[toc]]

## Markdown Syntax

### 제목

`#`을 사용해서 제목을 표현합니다. `<h1>`부터 `<h6>`까지 6단계로 표현 가능합니다.
```md
# 제목1
## 제목2
### 제목3
```

### 강조

이탤릭, 두껍게, 인용구 등을 표현합니다.
```md
*이탤릭*
**두껍게**
~~취소선~~
> 인용구
>> 인용구 안에도 가능합니다

```
*이탤릭* **두껍게** ~~취소선~~
> 인용구
>> 인용구 안에도 가능합니다

### 목록

`1.`을 사용하면 목록에 넘버링이 됩니다. `-,*`을 사용하면 번호없는 목록이 됩니다. 하위 목록을 사용하려면 `tab`을 사용합니다.
```md
1. 넘버링 목록
1. 넘버링 목록
    - 목록
    - 목록
1. 넘버링 목록
    1. 넘버링 목록
    1. 넘버링 목록
```
1. 넘버링 목록
1. 넘버링 목록
    - 목록
    - 목록
1. 넘버링 목록
    1. 넘버링 목록
    1. 넘버링 목록

### 링크

```md
[VuePress](https://vuepress.vuejs.org/)
```
이렇게 보입니다 -> [VuePress](https://vuepress.vuejs.org/)

### 코드

아래와 같이 코드를 표현할 수 있습니다. 주의할 점은 키보드 왼쪽 위 숫자1 옆에 있는 `를 사용해야 합니다.
```md
``` 코드 ```
```

## 추가 기능들

### 표

```md
|column1|column2|
|---|---|
|value1|value2|
```
|column1|column2|
|---|---|
|value1|value2|

### 수식

수식 표현은 latex 문법을 참고하면 됩니다. 다만 지원하는 편집기나 설정에 따라 제대로 표현이 안 될 수 있습니다.
```md
$y=x^2$
```
$$
y=x^2
$$

### 이미지, 동영상

이미지
```md
![alt text](img/markdown_logo.png)
```

### 다이어그램

mermaid를 사용하여 다이어그램을 그릴 수 있습니다.
```md
<mermaid>
graph TD;
    A-->B;
    A-->C;
    B-->D;
    C-->D;
</mermaid>
```
<mermaid>
graph TD;
    A-->B;
    A-->C;
    B-->D;
    C-->D;
</mermaid>

## VuePress에서 사용 가능한 문법

### tips

```md
::: tip
vuepress 전용 기능 입니다.
:::

::: warning
This is a warning
:::

::: danger
This is a dangerous warning
:::
```
::: tip
vuepress 전용 기능 입니다.
:::